**PlayStation
3**\[1\]（簡稱為：**PS3**）是[索尼互動娛樂所開發的](../Page/索尼互動娛樂.md "wikilink")[家用遊戲機](../Page/遊戲機.md "wikilink")，也是該公司推出的第三款電視遊戲機。PlayStation
3於2006年11月11日在[日本發售](../Page/日本.md "wikilink")\[2\]，同年11月17日於[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[香港及](../Page/香港.md "wikilink")[台灣上市](../Page/台灣.md "wikilink")\[3\]，2007年3月23日於[歐洲和](../Page/歐洲.md "wikilink")[大洋洲推出](../Page/大洋洲.md "wikilink")\[4\]\[5\]。剛推出時分別是配有20
GB[硬碟的基本款式](../Page/硬碟.md "wikilink")，以及配有60
GB硬碟和部份額外功能（無線連網、3種記憶卡插槽）的進階機種\[6\]（20
GB的機種並未於歐洲和大洋洲發行）\[7\]。2009年9月，PlayStation 3推出較薄及更大容量的改良機型**PS3
Slim**\[8\]。2012年9月，推出更輕巧的新型**PS3 Super Slim**。2017年停產。

PlayStation 3與前代機種的差異之處之一，是提供稱為「[PlayStation
Network](../Page/PlayStation_Network.md "wikilink")」的整合線上遊戲服務\[9\]，與索尼之前由各家遊戲廠商各自提供線上服務的政策不同\[10\]。此外，其他的主要特色包括強大的多媒體相容功能\[11\]、與[PlayStation
Portable](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")（PSP）及[PlayStation
Vita](../Page/PlayStation_Vita.md "wikilink")
(PSVita)的連結能力\[12\]，以及使用[藍光光碟](../Page/藍光光碟.md "wikilink")（Blu-ray
Disc）作為主要的儲存媒體\[13\]。PlayStation 3同時也是市場上第一款支援Blu-Ray
2.0的藍光播放器\[14\]。PlayStation
3為[微軟](../Page/微軟.md "wikilink")[Xbox
360和](../Page/Xbox_360.md "wikilink")[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")[Wii的市場競爭者](../Page/Wii.md "wikilink")，同為[第七世代遊戲主機](../Page/第七世代遊戲機.md "wikilink")。

## 簡介

**PlayStation
3**（，）是由索尼電腦娛樂所開發的家用次世代多媒體影音娛樂平台，是**PlayStation®**、**PlayStation®
2**的新世代主機。

和PlayStation、PlayStation
2一樣，一般簡稱為“PS3”，PS3最初於2005年5月的E3電玩展上發表，於2006年11月相繼在日本、美國、歐洲、臺灣、英國、香港、東南亞及澳洲地區發售，全球統一的口號為“PLAY
BEYOND”、“超越玩樂”。

PlayStation 3作為一款遊戲機，亦是一個家庭多媒體平台，同時帶領玩家進入藍光光碟及高品質影音時代。PlayStation
3以[Blu-ray
Disc](../Page/Blu-ray_Disc.md "wikilink")（BD-ROM）作為光碟機的主要規格，透過[HDMI端子提供播放高品質畫面及杜比音響](../Page/HDMI.md "wikilink")，而且亦能夠向下相容[CD-ROM及](../Page/CD-ROM.md "wikilink")[DVD-ROM](../Page/DVD-ROM.md "wikilink")，包括[PlayStation和](../Page/PlayStation.md "wikilink")[PlayStation
2的遊戲光碟](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。但在新版本的主機（2008年8月後）已取消了對PlayStation
2遊戲的相容。

在PlayStation 3發售的同時，索尼電腦娛樂設立了「[PlayStation
Network](../Page/PlayStation_Network.md "wikilink")」（PSN），並且提供「[PlayStation
Store](../Page/PlayStation_Store.md "wikilink")」（PS
Store）服務。PS3玩家可以透過PSN在PS
Store內購買以往的[PlayStation遊戲](../Page/PlayStation.md "wikilink")，或下載PS3遊戲的相關資料、試玩版及限定遊戲內容等等。此外，[PlayStation
Portable玩家透過USB裝置與PS](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")3進行連動時，玩家可以於PS
Store下載[PlayStation遊戲或其他一些收費或免費的遊戲相關資料](../Page/PlayStation.md "wikilink")、試玩版及限定遊戲內容等等到[PSP內](../Page/PSP.md "wikilink")，另外亦可透過[PSN進行](../Page/PSN.md "wikilink")[PSP遊戲的對戰功能](../Page/PSP.md "wikilink")。

PlayStation
3專用的[PSN於未來會投入更多服務](../Page/PSN.md "wikilink")，包括網上使用者虛擬的家「[Home](../Page/PlayStation_Home.md "wikilink")」，利用「[Home](../Page/PlayStation_Home.md "wikilink")」這個強大的網上社交平台，玩家可以與全世界玩家溝通，進行遊戲心得交流。每個玩家會有自己獨立的人物及房間，玩家可以設計自己的虛擬分身及任意裝飾房間，日後玩家可以在[PS
Store下載擴充內容](../Page/PS_Store.md "wikilink")，或在PS3遊戲上取得特殊的遊戲紀念品放置於「[Home](../Page/PlayStation_Home.md "wikilink")」內。

PlayStation 3于2009年9月1日全球發布新輕薄版**PS3
slim**，機器上的LOGO改為"PS3"（類似PS2及PSP的LOGO），標誌英文名稱從**PLAYSTATION®3**全部統一更改為**PlayStation®3**，内部電路板及外形全都進行尺寸縮減，並新增對Dolby
TrueHD/DTS-HD MA位元串流輸出及HDMI CEC規格BRAVIA
Sync的支援，取消對加裝其他操作系统的支持。外觀上，將觸摸感應式電源鍵及光碟退出鍵改為實體按鍵，原厚版機的鋼琴烤漆也改為磨砂工藝，耗能減少34%、體積減少32%，在售價上亦大幅下調售價至299美元\[15\]。自從任天堂的Wii推出以體感遊戲為主打的遊戲機後，PlayStation亦在2010年9月15日發售其體感遊戲控制器**PS
Move**，裝備包括了頂部載有發光球體的控制器，其後微軟的Xbox
360亦推出[Kinect體感遊戲感應器](../Page/Kinect.md "wikilink")。

[File:Sony-PlayStation-3-CECHA01-Console-BR.jpg|初版PS3（背面](File:Sony-PlayStation-3-CECHA01-Console-BR.jpg%7C初版PS3（背面)）
[File:Sony-PlayStation-PS3-Slim-Console-BR.jpg|PS3](File:Sony-PlayStation-PS3-Slim-Console-BR.jpg%7CPS3)
Slim（背面）
[File:PS3-Bluetooth-Remote.jpg|PS3專用遙控器](File:PS3-Bluetooth-Remote.jpg%7CPS3專用遙控器)
[File:Dualshock.JPG|PS3專用控制器](File:Dualshock.JPG%7CPS3專用控制器)“[DualShock
3](../Page/DualShock_3.md "wikilink")”
[File:PSMove.png|PS3的專屬體感控制器](File:PSMove.png%7CPS3的專屬體感控制器)“[PlayStation
Move](../Page/PlayStation_Move.md "wikilink")”

## 歷程

[PS3_e3_2005_prototype_AV_out.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PS3_e3_2005_prototype_AV_out.jpg "fig:PS3_e3_2005_prototype_AV_out.jpg")
[索尼電腦娛樂在](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")2005年5月16日於[電子娛樂展覽](../Page/E3.md "wikilink")（E3）上正式對外宣佈PlayStation
3的消息\[16\]。當時並未展出可實際操作的主機\[17\]，在2005年9月的[東京電玩展中也沒有試玩主機的設置](../Page/東京電玩展.md "wikilink")\[18\]，但在兩個展覽中，索尼使用[軟件開發工具包](../Page/軟件開發工具包.md "wikilink")（SDK）和相容的[電腦硬體進行部份遊戲的展示](../Page/PC.md "wikilink")\[19\]\[20\]（例如《[潛龍諜影4：愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4：愛國者之槍.md "wikilink")》\[21\]）。同時也公開了PlayStation
3預測的性能畫面示範影片（包含《[Final Fantasy
VII](../Page/Final_Fantasy_VII.md "wikilink")》的技術展示\[22\]）。

在2005年5月公佈的最初硬體配置包括兩個[HDMI連接埠](../Page/HDMI.md "wikilink")、三個[以太网路連接埠](../Page/以太网路.md "wikilink")，以及六個[USB連接埠](../Page/USB.md "wikilink")\[23\]；然而，在一年後（2006年）的[電子娛樂展覽上](../Page/電子娛樂展覽.md "wikilink")，縮減為一個HDMI連接埠、一個乙太網路連接埠，以及四個USB連接埠，目的是為了降低製造成本\[24\]\[25\]。此外，當時也發表了兩款機種：20
GB與60 GB的機型，分別定價499和599美元\[26\]。僅有60
GB的機種配備HDMI、[Wi-Fi無線網路](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")、讀卡機和銀色的立體標誌\[27\]。同時也公佈了全球發售時程：日本於2006年11月11日推出，[北美洲和](../Page/北美洲.md "wikilink")[歐洲則緊接於](../Page/歐洲.md "wikilink")11月17日發售\[28\]。

在2006年9月6日，索尼宣佈由於[藍光光碟](../Page/藍光光碟.md "wikilink")（Blu-ray
Disc）相關零件的短缺，[PAL制式的機型](../Page/PAL制式.md "wikilink")（適用[歐洲及](../Page/歐洲.md "wikilink")[大洋洲](../Page/大洋洲.md "wikilink")）將會延遲至2007年3月推出\[29\]。

之後，於2006年9月22日的[東京電玩展中](../Page/東京電玩展.md "wikilink")，索尼宣佈將在20
GB的機種上加入HDMI連結埠，但銀色標誌、讀卡機、Wi-Fi功能則僅限60
GB機種獨有\[30\]。此外，日本地區20 GB機種預定售價降低兩成\[31\]，60
GB機種則採用開放售價（オープン価格）\[32\]。此外在電玩展中，索尼展出了27款可供遊玩的遊戲軟體\[33\]。

### 發售狀況

[Playstation3LineBestBuyAppletonWisconsinUSA.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Playstation3LineBestBuyAppletonWisconsinUSA.jpg "fig:Playstation3LineBestBuyAppletonWisconsinUSA.jpg")
PlayStation
3於2006年11月11日早上7:00在[日本率先發售](../Page/日本.md "wikilink")\[34\]。根據「Media
Create」，發售後24小時內在日本賣出了81,693部\[35\]。

接著2006年11月17日，於[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[香港和](../Page/香港.md "wikilink")[台灣推出](../Page/台灣.md "wikilink")\[36\]。在美國更發生了與PlayStation
3發售相關的暴力行為，其中包括了槍擊\[37\]、搶劫\[38\]、[BB彈駕車槍擊](../Page/BB彈.md "wikilink")\[39\]，以及60名顧客為了僅有10部的PS3鬥毆等事件\[40\]。

在2007年1月24日，索尼宣佈PlayStation
3將於2007年3月23日在歐洲、澳洲、[中東地區](../Page/中東地區.md "wikilink")、非洲與及紐西蘭推出\[41\]\[42\]。發售後的兩天內，在這些地區共銷售了約600,000部主機\[43\]。在2007年3月7日，60
GB的機種在[新加坡發售](../Page/新加坡.md "wikilink")，售價為799[新加坡元](../Page/新加坡元.md "wikilink")\[44\]。接著於2007年6月16日，80
GB的機種在南韓上市\[45\]。市場調研公司Strategy
Analytics近日發布最新報告稱，截止到2010年年底，PS3的全球裝機量達到4340萬部，而比其早一年發售的Xbox
360，由於在歐洲和亞洲市場表現不搶眼，裝機量為4290萬部。任天堂[Wii仍舊是主機界霸主](../Page/Wii.md "wikilink")，它的全球銷量達到7550萬部\[46\]。2011年，據索尼數據顯示，自2006年11月發布到今2011年3月底，PS3的共計售出5000萬部。除此之外，索尼公司擁有全球的PlayStation網絡註冊帳戶7500萬個\[47\]。截至到2012年11月4日，PlayStation
3主機全球銷量累計達到7000萬部，比較[Xbox
360於](../Page/Xbox_360.md "wikilink")2012年9月份全球累計銷量達到7000萬部相約，但Xbox
360的推出時間比PlayStation 3早一年。\[48\]

### 發展歷史

#### 初期構想

  -
    2001年3月9日 -
    [索尼電腦娛樂](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")（SCE）、[IBM](../Page/IBM.md "wikilink")、[東芝三社達成共識](../Page/東芝.md "wikilink")，決定共同開發能配合寬頻世代的超並列處理器。
    2002年4月1日 - IBM、索尼、東芝宣佈共同開發最新半導體製造處理器技術
    2004年9月21日 -
    索尼電腦娛樂宣布次世代遊戲機將採用「[藍光光碟](../Page/藍光光碟.md "wikilink")」作光碟格式。
    2004年12月7日 -
    索尼電腦娛樂與[NVIDIA宣佈共同開發次世代遊戲機用圖像處理器](../Page/NVIDIA.md "wikilink")。

#### 2005年

  -
    2月8日 -
    IBM、索尼、東芝三社共同開發的「[Cell](../Page/Cell.md "wikilink")」中央處理器架構發表。
    3月30日 - 索尼電腦娛樂宣佈次世代遊戲機將採用東芝所開發的512Mb XDR記憶體。
    5月17日 - PlayStation 3正式命名及公開發表初为PLAYSTATION
    3，发售时，正式名更改为**PlayStation 3**，當時預定2006春季全球發售。

#### 2006年

[Playstation_3_box_controller.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Playstation_3_box_controller.jpg "fig:Playstation_3_box_controller.jpg")

  -
    3月15日 -
    由於[藍光光碟規格未定與](../Page/藍光光碟.md "wikilink")[HDMI內容制定進度延遲](../Page/HDMI.md "wikilink")，索尼電腦娛樂宣佈PlayStation
    3延期至同年11月於日本、歐洲及北美地區同時上市。
    8月30日 - PlayStation 3官方網站開張。
    9月6日 -
    由於「[藍光光碟](../Page/藍光光碟.md "wikilink")」的關鍵藍光二極體組件產量未達理想，索尼電腦娛樂宣佈PlayStation
    3在歐洲的上市日期推延至2007年3月。同時修正日本地區首發出貨量為100,000部，預計11月11日上市；北美地區首發出貨量為400,000部，預計11月17日上市。
    11月1日 - 香港索尼電腦娛樂宣佈PlayStation 3在香港及台灣將於2006年11月17日與美國同步上市。
    11月11日 - PlayStation 3率先在日本全國發售，在Bic
    Camera東京旗艦店舉行首賣會，第一批88,400部遊戲機被搶購一空。
    11月17日 - PlayStation
    3在美國、香港及台灣發售。香港索尼電腦娛樂分別在[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙咀及](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北](../Page/台北.md "wikilink")[西門町](../Page/西門町.md "wikilink")「Sony
    Digital Square」舉行首賣會，兩地首賣會中，香港200部以及台灣300部皆於會場銷售一空。
    12月25日 - 美國《[時代雜誌](../Page/時代雜誌.md "wikilink")》（Time
    Magazine）將PlayStation 3列為「5 Things That Went From Buzz to Bust」。
    12月31日 - PlayStation 3於日本銷售量達46萬部。

#### 2007年

  -
    1月8日 - 索尼電腦娛樂在「國際消費電子展」（CES）中表示PlayStation
    3自2006年11月上市以來，已在全球銷售超過一百萬部，比預期更快達成目標。
    3月8日 - PlayStation 3專用網上社交平台「[PlayStation
    Home](../Page/PlayStation_Home.md "wikilink")」正式發表。
    3月23日 - PlayStation 3於歐洲、中東、非洲及澳洲發售。
    4月12日 - 宣佈北美將會停止生產20 GB版本的PlayStation 3。
    5月16日 - PlayStation 3全球出貨量達550萬部。
    6月16日 - PlayStation 3於韓國發售，80 GB版本定價為518000韓圓。
    7月9日 - 宣佈將PlayStation 3的60 GB版本在北美減價100美元，新售價為499美元，新型號80
    GB版本PlayStation 3將會全面取代舊有60 GB型號。
    7月15日 - PlayStation 3於日本銷售量突破一百萬部（實際數字為1,010,492部）。
    9月15日 - 日經新聞報導[索尼集團將會退出PlayStation](../Page/索尼.md "wikilink")
    3的中央處理器「[Cell](../Page/Cell.md "wikilink")」生產，以一千億日元把半導體生產機器賣給共同參與開發的[東芝](../Page/東芝.md "wikilink")。隨後索尼集團發表新聞稿表示還沒有具體的決定。\[49\]
    9月20日 - 宣佈推出 DualShock
    3，結合六軸感應及震動功能，預定於11月在日本率先推出，其他地區預定為2008年春季。同時，PlayStation
    3專用網上社交平台「[PlayStation
    Home](../Page/PlayStation_Home.md "wikilink")」將會延期至2008年第一季推出。
    10月5日 - 宣佈於歐洲推出40 GB版本的PlayStation 3，預定於10月下旬發售。
    10月9日 - 宣佈於日本及亞洲推出40 GB版本的PlayStation
    3，定於11月11日發售，售價為39,980日元，主機的顏色除了鋼琴黑之外，還提供了新的陶瓷白顏色。同時還宣佈「[DualShock
    3](../Page/DualShock_3.md "wikilink")」於同日亦會作獨立發售，售價為5,500日元。
    10月18日 -
    [索尼集團在官方網站刊登了由](../Page/索尼.md "wikilink")[東芝](../Page/東芝.md "wikilink")、索尼集團與將合資成立PlayStation
    3「Cell /
    B.E.」處理器與「RSX」繪圖晶片生產新公司的新聞，並將把位於九州長崎的半導體生產設備出售給東芝，而東芝將會繼續供應「CELL」給PlayStation
    3\[50\]
    10月25日 - 宣佈截至2007年9月底，PlayStation 3全球銷量達559萬部。
    11月27日 - 亞洲分部（SCE Asia）宣佈成立台灣索尼電腦娛樂（SCET）。

#### 2008年

  -
    1月7日 - 宣佈於2007年聖誕假期五星期之內，售出120萬部PlayStation 3。
    1月8日 - 於「國際消費電子展」（CES）中宣佈，將會推出利用PlayStation
    3拷貝藍光光碟影片並傳輸給[PlayStation
    Portable的功能](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")，使用者通過這種方式就可以享受可擕式的高清電影。
    1月10日 - 日本索尼電腦娛樂宣佈20 GB及60 GB版本的PlayStation 3在日本停止生產。

#### 2009年

[PS3_Slim.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PS3_Slim.jpg "fig:PS3_Slim.jpg")

  -
    1月16日 -
    [Google宣佈推出旗下](../Page/Google.md "wikilink")「[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")」網站的電視最佳化版本「YouTube
    for
    Television」。可用PS3的網路瀏覽器連結「www.youtube.com/tv」，以經過調整最適合PS3的操作方式瀏覽YouTube網站\[51\]。
    1月29日 - 發表2008年第三季全世界PlayStation 3銷售數量為446萬部（與去年同期相比減少了9％）。\[52\]。
    9月1日 - 輕薄版PlayStation 3—PS3 slim於全球發售。

#### 2010年

  -
    3月1日 -
    發生自發售以來最大規模的當機事件，以CECH-20xxA、CECH-20xxB之前等型號的舊型機（多為已停止生產的機型）在開機後會自動將時間調整為UTC時間1999年12月31日（其他時區的主機則依此為基準變化，例如+8時區時間就變為2000/1/1），且無法登入[PlayStation
    Network](../Page/PSN.md "wikilink")，執行支援獎盃系統的遊戲時會出現8001050F的錯誤碼並跳出遊戲，接著儲存在該主機內的存檔和獎盃會消失，也無法執行任何由PlayStation
    Network購入的遊戲。已確認為該類機型內的時間計算功能發生錯誤，誤將2010年判定為[閏年](../Page/閏年.md "wikilink")，因此出現2010年2月29日的日期，導致系統發生混亂。
    3月2日 -
    官方證實在UTC時間2010年3月2日（其他時區的主機則以此基準，如+8時區的主機在2010年3月2日上午八時）此時間錯置問題會自動恢復，許多玩家抱怨因系統錯誤造成的獎盃和存檔損毀卻無法修復（獎盃若之前無與伺服器同步過即無法恢復）。其实，在系统错误时玩家试图游玩的游戏的确会出现奖杯损毁问题，但是只要在系统恢复后再次放入奖杯损毁的游戏的光碟入内运行，失去的奖杯即会回归。官方的解决办法为，只要连接到PSN的状态下，在“奖杯收藏”项目中，可以按△键与服务器进行同步\[53\]。
    7月9日 - 2010年6月29日发布的PS3固件更新3.40修复了时间功能\[54\]。
    8月 -
    第一款利用PS3内部漏洞开发出来的破解装置PSJailbreak出现，从此结束了PS3不破金身的神话。自此，本世代三大主机（Wii,
    Xbox360,
    PS3）全部告破。玩家可以利用此破解装置安装备份未授权的游戏，也可以在PS3进行自制软件的开发，但目前该破解装置只能支援3.41版系统，在此装置正式商业化后，索尼迅速发布了3.50版系统更新封堵了该装置运行。
    12月7日 - 索尼放出3.55版系统。

#### 2011年

  -
    1月 - 3.55版系统已被破解。

#### 2012年

  -
    9月20日 - 媒体透露[索尼將推出更加輕薄的PS](../Page/索尼.md "wikilink")3主机：Super Slim
    PlayStation 3。该机型仅提供120GB ,
    250GB与500GB的版本。机体重量减轻至约2公斤，滑盖式取代了吸入式。较PS3
    Slim体积上缩小约25%，重量上减轻约20%。\[55\]

#### 2013年

  -
    8月 - E3 TEAM推出针对3000和4000机型的E3 ODE 和E3 ODE Pro破解套件。\[56\]

#### 2014年

#### 2015年

  -
    10月3日 索尼電腦娛樂于2015年10月3日在新西兰官网发布消息 宣布新西兰PS3终止销售.

#### 2016年

索尼互動娛樂于2016年10月公布消息， 宣布北美欧洲PS3终止销售。

#### 2017年

　日本 PlayStation 官方網站今（3月17日）公布，將於近日停止 PlayStation 家族第 3
代電視遊樂器主機「PlayStation 3（PS3）」的出貨，替這台產品生命週期超過 10
年的長壽主機畫下句點。本次宣布停產的，是第 2 代薄型 PS3 主機的改版 CECH-4300C 木炭黑
500GB 機種，是目前唯一還在日本銷售的機種。由於官方並未發表新機種來取代，代表 PS3 產品線將就此畫下句點。

#### 2018年

3月 - escortd3w团队正式释出PS3Xploit V3.0版破解工具，并宣布PS3全机型已实现破解。

目前4.81与4.82版系统已被破解。

#### 2019年

PS3主機至今已停止生產，但是至2019年主機仍可以透過網路更新內部韌體系統，表示PS3並沒有完全被原廠淘汰掉；3月9日起PS3與PS
Vita將不再提供PS Plus的免費遊戲\[57\]。

## 詳細規格

### [CPU](../Page/CPU.md "wikilink")

[Cell-Processor.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cell-Processor.jpg "fig:Cell-Processor.jpg")

PS3的核心，中央處理器（CPU）是採用2000年由[SCEI](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")／[SONY](../Page/SONY.md "wikilink")／[IBM](../Page/IBM.md "wikilink")／[東芝共同開發的](../Page/東芝.md "wikilink")「[Cell](../Page/Cell.md "wikilink")」處理器。Cell處理器是1PPE+8SPE而構成的異質多核心處理器，共有9個核心並列運作。

  - 以[PowerPC為基礎的微處理器](../Page/PowerPC.md "wikilink")，[時脈](../Page/時脈.md "wikilink")3.2 GHz
  - 1個VMX向量處理單元
  - 512KB L2快取記憶體
  - 7個以單一3.2GHz時脈運作，運用於向量整數、浮點數運算的SPE（原8個，1個作為提升晶片良率的備援用\]
      - 每個SPE可同時執行兩道指令（dual-issue，有限制）
      - 每個SPE具備128個128bit SIMD通用暫存器
      - 每個SPE具備256KB本地端暫存記憶體（local storage memory）
  - [浮點運算能力](../Page/浮點.md "wikilink")：218[GFLOPS](../Page/GFLOPS.md "wikilink")
  - SPE不能直接存取主記憶體，需透過DMA方式存取

### [GPU](../Page/GPU.md "wikilink")

SCE與Nvidia共同開發的「RSX」（Reality
Synthesizer）。封裝與移動版顯示卡類似，4顆顯示記憶體集成在GPU基板上。RSX顯示核心是建基於[nVidia的G](../Page/nVidia.md "wikilink")70，與G70不同之處就是記憶體頻寬只是128Bit，但就擁有類似Nvidia
Turbo Cache的技術容許RSX對XDR主記憶體作高速存取。

  - 圖像處理器運作頻率：550 MHz（有爭議，可能為500MHz，但SONY後續並未公佈詳細規格）
  - 浮點數運算能力：150 [GFLOPS](../Page/GFLOPS.md "wikilink")
  - Full HD（最大可輸出1080p）1 channel
  - Multi-way programmable parallel floating point shader pipelines

### [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")

  - 主記憶體：256MB [XDR](../Page/XDR.md "wikilink") 3.2 GHz
  - 繪圖記憶體：256MB [GDDR3](../Page/GDDR3.md "wikilink") 650 MHz

### 系統頻寬

  - 主記憶體：25.6GB/s
  - 繪圖記憶體：22.4GB/s
  - FlexIO頻寬：20GB/s（Cell to RSX），15GB/s（RSX to Cell）
  - 南橋晶片匯流排頻寬：雙向各2.5GB/s

### [音效](../Page/音效.md "wikilink")

[Dolby TrueHD](../Page/Dolby_TrueHD.md "wikilink")、[Dolby
Digital](../Page/Dolby_Digital.md "wikilink") 7.1ch（遊戲時5.1ch）、[DTS-HD
Master Audio](../Page/DTS-HD_Master_Audio.md "wikilink")、[DTS-HD High
Resolution
Audio](../Page/DTS-HD_High_Resolution_Audio.md "wikilink")、[LPCM](../Page/LPCM.md "wikilink")7.1ch等

### 影音輸出

  - 支援480i、480p、720p、1080i、1080p
  - 支援Dolby TrueHD與DTS-HD Master
    Audio格式的音效，能以主機內部解碼後，再以壓縮過的LPCM格式輸出，並以原始的位元串流格式輸出給外部的AV解碼擴大機等設備進行解碼。（20
    GB、40 GB、60 GB、80 GB、CECHPxx、CECHQxx除外）
  - 支援HDMI CEC規格的BRAVIA Sync功能，讓能與支援的SONY BRAVIA液晶電視進行影音同步操控。（20 GB、40
    GB、60 GB、80 GB、CECHPxx、CECHQxx除外）
  - SONY依據AACS規範，2011年1月以後生產的PS3，將全面禁止以類比影像端子輸出高解析度藍光影片，僅能輸出標準解析度藍光影片；數位影像端子才可輸出高解析度與標準解析度藍光影片。（20
    GB、40 GB、60 GB、80 GB、120 GB、250 GB、CECH-25xxA、CECH-25xxB除外）
  - [HDMI](../Page/HDMI.md "wikilink") 1.3輸出端子×1（當初只有60
    GB版本是標準配備，不過，官方網站在2006年9月22日宣佈20
    GB也有配備。而隨後的主機型號都有此配備）
  - AV Multi輸出端子×1
  - [光纖輸出端子](../Page/光纖.md "wikilink")×1

### 光碟

[PS3_Blu-ray_Drive.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PS3_Blu-ray_Drive.jpg "fig:PS3_Blu-ray_Drive.jpg")裝置\]\]
PS3的光碟機只供讀取，沒有寫入資料的功能。與PS2使用托盤有所不同，PS3的光驱為吸入式（slot-in），在生命周期末期发售的40XX型号将光驱改为滑盖式。下列為PS3支援讀取的光碟格式：

  - [CD](../Page/CD.md "wikilink")：
      - [PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink")：PlayStation/PlayStation
        2 CD-ROM（40 GB、120 GB、160 GB、250 GB、320 GB、CECHKxx、CECHLxx除外）
      - CD-DA：CD-DA（ROM）、CD-R、CD-RW
      - [SACD](../Page/SACD.md "wikilink")：SACD Hybrid（CD層）、SACD HD（40
        GB、120 GB、160 GB、250 GB、320
        GB、CECHKxx、CECHLxx款式除外；讀取功能遭取消是因為破解後可以盜拷SACD）
      - [DualDisc](../Page/DualDisc.md "wikilink")：DualDisc（聲音面／DVD面）
      - CD-ROM Read-Speed：24X
  - [DVD](../Page/DVD.md "wikilink")：
      - PlayStation：PlayStation 2 DVD-ROM（40 GB、120 GB、160 GB、250 GB、320
        GB、CECHKxx、CECHLxx除外）
      - DVD-Video：DVD-ROM、DVD±R、DVD±RW
      - DVD-ROM Read-Speed：8X
  - [Blu-ray Disc](../Page/Blu-ray_Disc.md "wikilink")：
      - PlayStation：PLAYSTATION 3 BD-ROM
      - BD-Video：BD-ROM、BD-R（HTL、LTH）、BD-RE
      - BD-ROM Read-Speed：2X（CLV），傳輸速度恆定為72Mbps（9MBytes/sec）

### 儲存及输入輸出接口

  - 2.5吋SATA介面的[硬碟槽](../Page/硬碟.md "wikilink")
  - [Memory Stick](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")：標準／Duo、PRO×1
  - [SD](../Page/SD.md "wikilink")：標準／mini×1
  - [CompactFlash](../Page/CompactFlash.md "wikilink")：Type I、II×1

　※僅CECHAxx、CECHCxx（60 GB）與CECHExx（80GB）具備及支持上述3種記憶卡插槽

  - [USB](../Page/USB.md "wikilink")：

<!-- end list -->

1.  USB 2.0×4

※仅CECHAxx/CECHCxx（60GB）、CECHBxx/CECHDxx（20GB）、CECHExx（80GB）具备

1.  USB 2.0×2

※其余各型号

### 科学运算

索尼互動娛樂已加入美国[斯坦福大学的](../Page/斯坦福大学.md "wikilink")“[Folding@home](../Page/Folding@home.md "wikilink")”计划，由于PlayStation
3能提供强大的运算性能，从PS3的1.6版本固件开始，利用PS3的Cell处理器来支援该项目科学运算。当PS3闲置时就会启动运算程式，精确计算蛋白质的[折叠效应](../Page/折叠效应.md "wikilink")，利用所得的结果研究各种疑难杂症。当CELL处理器运算时，NVIDIA的RSX显核就会提供立体的蛋白质的折叠实时图形展示。该图形展示效果支援1080p输出，还有[HDR效果](../Page/HDR.md "wikilink")，玩家可利用[DualShock
3来控制观赏不同角度](../Page/DualShock_3.md "wikilink")。
2007年东京电玩展上索尼互動娛樂宣布，PS3全球玩家们成功将“Folding@home”科研运算专案的资料处理速度推进到一个新里程碑，就是超越“1
petaflop”。“1 petaflop”运算量相当于1000万亿次运算每秒，目前全球最快的超级电脑IBM
Roadrunner刚刚达到这一运算水平。索尼互動娛樂称，目前“Folding@home”项目在20万部PC平台上仅提供了“250
teraflps”运算能力，但是在60万部PS3参与后，将总数据运行能力首次推进到“1 petaflop”级别。 PlayStation
3的详细规格内容为，使用SCE、东芝及IBM共同开发的“Cell”中央处理器。“Cell”是一枚高性能的处理器，最大特征是称为“Cell运算”的网络分散运算功能。PS3内藏的Cell能将家庭服务器和电视机等连结成位元网络中的一部份。情况就好像[网格运算一样](../Page/网格运算.md "wikilink")，分散并即时处理各个指令。透过光纤网络，“Cell”能够与其他“Cell”连结成为可比拟超级电脑的运算能力。

### 各機型比較

  - 2006年9月，[索尼電腦娛樂於](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")[東京電玩展上公佈了日本地區的價格](../Page/東京電玩展.md "wikilink")，較北美地區的有較大的削減，而亞洲地區亦低於預期，其中以香港的價格為全球最低。
  - 2007年3月23日，PlayStation 3的60 GB版本於歐洲、中東、非洲及澳洲地區發售。此60
    GB版本與其他地區的不同，不再內置[PlayStation
    2的EE](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")+GS晶片，改為用軟件模擬方式運行PS2遊戲。PlayStation
    3舊型號內置[PlayStation
    2的EE](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")+GS晶片，可以兼容約90%以上的PS2遊戲，而轉用軟件模擬方式的PS3新型號只可以兼容約50%的PS2遊戲。
  - 2007年4月12日，索尼電腦娛樂因為PlayStation 3的20 GB版本銷量未如理想，率先全面停售該版本。
  - 2007年，索尼電腦娛樂於[E3電玩展上宣佈](../Page/E3電玩展.md "wikilink")，北美地區推出PlayStation
    3的80GB版本，與歐洲等地區的60 GB版本相同，不再內置[PlayStation
    2的EE](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")+GS晶片，並且計劃80
    GB版本將會取代原先的60 GB版本。其後亞洲地區相繼引入80 GB版本，同時停止60
    GB版本販售。
  - 2007年10月5日，索尼電腦娛樂宣佈推出PlayStation 3的40
    GB版本，此型號全面取消向下兼容PS2遊戲，於10月下旬在歐洲地區率先發售。同時索尼互動娛樂亦調整了歐洲地區60
    GB版本的價格，並且宣佈60 GB版本於存貨販售完後將會停止發售。
  - 2007年10月9日，索尼電腦娛樂宣佈PlayStation 3的40
    GB版本將於11月11日在日本及亞洲地區發售，提供鋼琴黑及陶瓷白兩種主機顏色選擇。同時索尼互動娛樂亦調整了日本及亞洲地區20
    GB及60 GB版本的價格，及公佈新型控制器「[DualShock
    3](../Page/DualShock_3.md "wikilink")」亦會於11月11日作獨立發售。
  - 2007年10月18日,索尼電腦娛樂宣佈PlayStation 3的40
    GB版本將於11月2日在北美地區發售，同樣提供兩種主機顏色。同時索尼互動娛樂亦調整了北美地區80
    GB版本的價格至499美元。
  - 2008年1月10日，日本索尼電腦娛樂宣佈20 GB及60 GB版本的PlayStation 3在日本地區將會停止生產，意味著20
    GB及60 GB版本完成歷史任務，全球市場上再沒有這兩個版本發售。
  - 2008年2月5日，日本索尼電腦娛樂宣佈將於3月6日推出緞布銀的40 GB版本PlayStation 3。
  - 2008年8月於美國、歐洲發行80 GB版本PlayStation 3。
  - 2008年10月於歐洲發行160 GB版本PlayStation 3，日本則發行80 GB版本PlayStation 3。
  - 2008年11月於美國發行160 GB版本PlayStation 3。
  - 2009年9月，全球發行120 GB的PlayStation 3 slim。
  - 2009年10月27日,於台灣、香港、10月於歐洲；同月15日於大洋洲、11月3日於北美、12月17日於日本發行250
    GB的PlayStation 3 slim。
  - 2010年7月29日,於日本、香港發行320 GB的PlayStation 3 slim。
  - 2011年6月發行新型號之320 GBPlayStation 3 slim，並於同年隨後發行新型號之160GB的PlayStation
    3 slim。
  - 2012年9月19日，SCEH宣佈月內推出外型更輕巧的新型PlayStation
    3主機型號。新型PS3主機（CECH-4007系列）10月19日在台灣推出，提供250GB
    HDD/500GB HDD機型，新型主機尺寸大小和重量上都只有最早的60GB硬碟機種之一半以下；相比現行的PS3縮減了20 %與25%。

<table style="width:728%;">
<colgroup>
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 60%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>機種</p></th>
<th><p>型號</p></th>
<th><p>顏色</p></th>
<th><p><a href="../Page/USB_2.0.md" title="wikilink">USB 2.0</a><br />
連結埠</p></th>
<th><p><a href="../Page/IEEE_802.11.md" title="wikilink">802.11 b/g</a><br />
<a href="../Page/Wi-Fi.md" title="wikilink">Wi-Fi</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/記憶卡.md" title="wikilink">讀卡機</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/Super_Audio_CD.md" title="wikilink">SACD支援</a>[58][59]</p></th>
<th><p><a href="../Page/PlayStation_2.md" title="wikilink">PS2向下相容</a></p></th>
<th><p>Dolby TrueHD / DTS-HD MA位元串流輸出</p></th>
<th><p>支援HDMI CEC規格BRAVIA Sync</p></th>
<th><p>類比影像端子輸出高解析度BD影片</p></th>
<th><p>首次發售日期</p></th>
<th><p>現況</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>20 GB</strong><br />
<small>（<a href="../Page/NTSC.md" title="wikilink">NTSC</a>）[60]</small></p></td>
<td><p>CECHBxx<br />
CECHDxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2006-11-01</span>2006年11月</p></td>
<td><p>[61]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>40 GB</strong><br />
<small>（<a href="../Page/PAL.md" title="wikilink">PAL</a>、NTSC）[62]</small></p></td>
<td><p>CECHGxx<br />
CECHHxx<br />
CECHJxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑<br />
陶瓷白<br />
緞布銀[63]<br />
金屬灰[64]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none; text-align: left">2007-10-01</span>2007年10月<br />
2007年11月</p></td>
<td><p>[65]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>60 GB</strong><br />
<small>（NTSC）[66]</small></p></td>
<td><p>CECHAxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2006-11-01</span>2006年11月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>60 GB</strong><br />
<small>（PAL）[67]</small></p></td>
<td><p>CECHCxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2007-03-01</span>2007年3月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>80 GB</strong><br />
<small>（NTSC）[68]</small></p></td>
<td><p>CECHExx</p></td>
<td><p>鋼琴黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2007-08-01</span>2007年8月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>80 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）[69][70]</small></p></td>
<td><p>CECHKxx<br />
CECHLxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑<br />
陶瓷白<br />
緞布銀</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2008-08-01</span>2008年8月<br />
2008年10月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>160 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）[71][72]</small></p></td>
<td><p>CECHPxx<br />
CECHQxx</p></td>
<td><p>鋼琴黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<span style="display: none">2008-10-01</span>2008年10月<br />
2008年11月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>120 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-20xxA<br />
CECH-21xxA</p></td>
<td><center>
<p>木炭黑</p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2009年9月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>250 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-20xxB<br />
CECH-21xxB</p></td>
<td><p>木炭黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" | 2009年10月27日<br />
2009年10月<br />
2009年10月15日<br />
2009年11月3日<br />
2009年12月17日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>160 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-25xxA</p></td>
<td><p>木炭黑<br />
典雅白</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" | 2010年7月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>320 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-25xxB</p></td>
<td><p>木炭黑<br />
典雅白</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" | 2010年7月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>160 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-30xxA</p></td>
<td><p>木炭黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2011年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>320 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-30xxB</p></td>
<td><p>木炭黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2011年6月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>120 GB</strong><br />
<small>（PAL）</small></p></td>
<td><p>CECH-40xxA</p></td>
<td><p>木炭黑</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2012年10月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>250 GB</strong><br />
<small>（NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-40xxB</p></td>
<td><p>木炭黑 典雅白</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2012年10月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>500 GB</strong><br />
<small>（PAL、NTSC）</small></p></td>
<td><p>CECH-40xxC</p></td>
<td><p>木炭黑 典雅白</p>
<p>石青蓝</p>
<p>石榴红</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>- style="text-align:left" |<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Newworldmap.png" title="fig:全球">全球</a>2012年10月</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<div style="border: 1px solid #AAA; padding: 2px; text-align: left; background: #F9F9F9; font-size: smaller;">

所有機型皆包含：[藍光](../Page/藍光光碟.md "wikilink")/[DVD](../Page/DVD.md "wikilink")/[CD光碟機](../Page/CD.md "wikilink")、[HDMI
1.3a](../Page/HDMI.md "wikilink")\[73\]、[Bluetooth
2.0](../Page/Bluetooth_2.0.md "wikilink")、乙太網路（[10BASE-T](../Page/10BASE-T.md "wikilink")、[100BASE-TX](../Page/100BASE-TX.md "wikilink")、[1000BASE-T](../Page/1000BASE-T.md "wikilink")）、軟體模擬的[PlayStation
One向下相容力](../Page/PlayStation.md "wikilink")\[74\]\[75\]以及亮面外觀。\[76\]

**a**型號依據發售區域不同而有所差異。參見[PlayStation
3硬體型號](../Page/PlayStation_3硬體#型號.md "wikilink")。

**b**陶瓷白僅於日本及亞洲地區發售。

**c**緞布銀僅於日本及亞洲地區發售。

**d**金屬灰僅限《[潛龍諜影4：愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4：愛國者之槍.md "wikilink")》同捆版。

</div>

## 游戏

PlayStation 3的遊戲以[Blu-ray
Disc作為儲存媒體](../Page/Blu-ray_Disc.md "wikilink")，且游戏是不锁区的。另外早期版本會以硬件形式向下兼容[PlayStation
2遊戲](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")（40 GB、120 GB、160 GB、250 GB、320
GB、CECHKxx、CECHLxx除外），全系列的PlayStation
3都向下兼容[PlayStation游戏](../Page/PlayStation.md "wikilink")。

## 控制器

「[DualShock
3](../Page/DualShock_3.md "wikilink")」是索尼互動娛樂於2007年9月20日發佈的新型控制器，結合了[六軸感應及](../Page/六軸感應.md "wikilink")[震動功能](../Page/震動.md "wikilink")。其後於2007年10月9日，索尼互動娛樂宣佈「DualShock
3」將會於11月11日作獨立發售。

「[PlayStation
Move](../Page/PlayStation_Move.md "wikilink")」是索尼互動娛樂發佈的新型控制器，結合了[體感及](../Page/體感.md "wikilink")[震動功能](../Page/震動.md "wikilink")

## 通訊

  - GbE乙太網路接頭×1
  - Wi-Fi：IEEE 802.11 b/g
  - Bluetooth：Bluetooth 2.0（EDR）

## PlayStation Network

[PSN_logo_color_trans.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PSN_logo_color_trans.png "fig:PSN_logo_color_trans.png")

索尼在2006年東京PlayStation商業簡報會議上宣佈推出PS3適用的整合網路服務\[77\]。索尼同時確認這項服務將是24小時提供\[78\]、免費\[79\]，并包含多名玩者支援\[80\]。當服務網路推出時，註冊界面僅能透過PS3或PSP連結\[81\]。之後變更為可透過個人電腦等網路裝置連結「PlayStation
Network」網站註冊。

在2006年9月21日的[東京電玩展上](../Page/東京電玩展.md "wikilink")，索尼宣佈將在「PlayStation
Network」上提供多款PlayStation和PlayStation 2的遊戲作品銷售下載，每款作品售價約為5～15美元\[82\]。

在2007年5月8日，索尼互動娛樂宣佈推出「[PlayStation Network
Card](../Page/PlayStation_Network_Card.md "wikilink")」\[83\]，這是一種能在線上商店中使用的電子錢幣。「PlayStation
Network
Tickets」共有1,000、3,000、5,000和10,000[日元的面額](../Page/日元.md "wikilink")，能在日本的便利商店買到\[84\]。每一張卡片上記載了12字元的密碼，可在「PlayStation
Network」網站上輸入後儲值到電子錢包內\[85\]。這些卡片可在全日本超過26,957間的便利商店中買到，包括[LAWSON](../Page/LAWSON.md "wikilink")、[FamilyMart等](../Page/FamilyMart.md "wikilink")\[86\]。此外超過26,000處的郵局[提款機也有發售](../Page/提款機.md "wikilink")，但須透過手機在特定的網站註冊\[87\]。

南韓、香港和台灣也在2007年夏季推出了類似的儲值卡機制\[88\]。台灣稱為「預付卡」，剛開始僅有新台幣800元的面額，現在有新台幣500、1,000、2,000元的面額(但移除了新台幣800元的面額的預付卡)，可在索尼合作的商店中購得\[89\]。2008年春天北美地區也引進了相同的制度\[90\]。

### Life with PlayStation

2008年9月18日推出的免費網路服務。可透過此服務獲取全世界約六十個都市的新聞、天氣、氣溫等情報服務。畫面中會顯示即時的地球[衛星雲圖](../Page/衛星雲圖.md "wikilink")。此外可切換頻道，分別有取得世界各地情報的頻道，以及[Folding@Home頻道](../Page/Folding@Home.md "wikilink")。背景音樂可以硬碟中存放的歌曲中自由挑選。背景畫面也會隨着時間而有早晨、午間、夜晚等變化。

「Folding@Home」是從2007年3月22日開始的[分散運算計畫](../Page/分佈式計算.md "wikilink")。截至2008年2月5日，已有超過一百萬人參與，目前與「Life
with
PlayStation」服務整合，成為頻道之一。「Folding@home」是由[美國](../Page/美國.md "wikilink")[史丹福大學主導的醫學研究相關計劃](../Page/史丹福大學.md "wikilink")，由於PlayStation
3能提供強大的運算性能，從PS3的1.6版本韌體開始，利用PS3的[Cell處理器來支援該項目科學運算](../Page/Cell.md "wikilink")。當PS3閒置時就會啟動運算程式，精確計算蛋白質的摺疊效應，利用所得的結果研究各種醫學疑難雜症。當Cell處理器運算時，[NVIDIA的RSX顯核就會提供立體的蛋白質的摺疊實時圖形展示](../Page/NVIDIA.md "wikilink")。該圖形展示效果支援1080p輸出，還有[HDR效果](../Page/HDR.md "wikilink")，用家可利用控制器來控制觀賞不同角度。

2007年[東京電玩展上索尼互動娛樂宣佈](../Page/東京電玩展.md "wikilink")，PS3全球玩家們成功將「Folding@home」計畫的資料處理速度推進到一個新里程碑，就是超越「1
petaflop」。索尼互動娛樂表示，目前「Folding@home」項目在20萬部個人電腦上僅提供了「250
teraflps」運算能力，但是在60萬部PS3參與後，將總數據運行能力首次推進到「1
petaflop」級別，佔據了總運算量的近八成，成為該計畫最大的貢獻者。（普通個人電腦的運算能力是約1GFlops，[麥金塔電腦平均](../Page/麥金塔電腦.md "wikilink")3GFlops，PS3的運算能力接近30GFlops。）

2012年11月4日，Folding@home PS3客户端与其他所有基于Life with
PlayStation的服务停止被支持，并在4.30的系统更新中被从XMB中移除。

## CELL开发史

两位担任Cell处理器研发重梁的工程师David Shippy与Mikie Phipps，在新书The Race For A New Game
Machine中回忆起2001年Sony/IBM/Toshiba三者投资40亿美元Cell五年计划如何与微软的新主机研发产生联系。IBM在整个计划中提供研发人力，设于美国德州Austin的研发总部有着Sony及Toshiba派遣的工程师团队，大家一同生活吃住，目标为2005年圣诞节让PS3上市。
就当2002年微软与IBM接触后，事情有了变化。在IBM的Adam
Bennett甚至向微软公开正在开发中的Cell规格详图，微软决定交由IBM研发新主机的CPU，至此IBM两手掌握两大订单。
一段诡奇的回忆：同住于紧邻小卧间的IBM的员工得对来自Sony与Toshiba的工程师保密以防他们为微软设计处理器的合约计划泄漏，而360处理器晶片的验证进度也比Cell超前。Shippy先生感受到一股良知上的煎熬，称自己的本性已被污染，因为他是在用着之前为PS3主机处理器设计过程中所学到的经验在与微软工程师协同规划新处理器的架构需求。
Sony遭遇的惨事不只于此，就当IBM完成两大公司的设计合约后，IBM的晶片制造部门却发生问题。相比于未预料到此巨变的Sony因此遭受六周的推迟才拿到第一批Cell晶片，微软将备用产能转移于第三厂商的先见之明让微软比Sony还早拿到新主机的处理器晶片。微软拿到了Sony出钱培养工程师积累经验后研发的晶片，及时赶上2005年11月首发，而PS3最终因一连串阻扰导致推迟一年上市。

## 黃燈故障

初期PlayStation
3版本主機出現故障時，情況是開機後先是綠燈，後出現紅燈閃爍，伴有B.B.B.響三聲，或者遊戲過程中突然死機黑屏，紅燈閃爍，觸碰電源鍵後閃現黃燈而又變回紅燈。「死亡黃燈」出現的主要原因與XBOX360類似，主要是由於主機過熱造成的主板變形、元件老化以及脫焊。XBOX360的「三紅」屬於「急性」故障，因為一次或者幾次的驟冷驟熱直接就會導致「三紅」，PS3的「死亡黃燈」則屬於「慢性」的，隨著時間的積累而發作。而長時間連續遊戲的主機更易出現「死亡黃燈」。由於是過熱導致的損壞，所以「死亡黃燈」較多發於初期的60GB以及20GB版本主機，老80GB與40GB次之。而最新批次的新80GB由於採用了雙65NM製程，功耗與發熱大大降低，出現「死亡黃燈」的概率較低。

## 評價

[PS3s_and_controllers_at_E3_2006.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PS3s_and_controllers_at_E3_2006.jpg "fig:PS3s_and_controllers_at_E3_2006.jpg")

在推出後不久，PlayStation
3被批評其過高的價格以及缺乏高品質的首批遊戲\[91\]\[92\]。然而，在接連的售價調降、藍光光碟在市場上擊敗[HD
DVD](../Page/HD_DVD.md "wikilink")\[93\]，以及多款受到好評的遊戲推出後（包括[秘境探險：黃金城秘寶](../Page/秘境探險：黃金城秘寶.md "wikilink")、[潛龍諜影4：愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4：愛國者之槍.md "wikilink")），PlayStation
3開始獲得較多的正面評價。

在《[PC World](../Page/PC_World.md "wikilink")》雜誌的「2006年搞砸的科技產品排行榜」（The
Top 21 Tech Screwups of
2006）中，PS3名列第八，該雜誌認為「發售太晚、太貴、缺乏相容性」\[94\]。GamesRadar將PS3選為遊戲產業[公關宣傳災難的第一名](../Page/公共關係.md "wikilink")，探討索尼為何將「史上最受歡迎的遊戲主機（PS2）變成網路上惡評不斷的糟糕產品」，但同時也認為除了這些問題之外，主機本身有「尚未利用到的潛能」\[95\]。美國《[商業週刊](../Page/商業週刊.md "wikilink")》（*Business
Week*）歸納了各方評價，做出「（PS3）未來的可能性比目前的表現更加引人關注」的結論。\[96\]

發售初期獲得的一些負面評價之外，部分知名網站也給予PS3正面的評論。英國[CNET讚揚](../Page/CNET.md "wikilink")「PS3是一部令人驚艷的萬能家庭娛樂裝置，雖然售價高昂但物有所值」\[97\]。CNET在滿分10分中將PS3評為8.8分，並選為「必買電子產品」的第一名\[98\]，讚揚其優越的繪圖能力和時髦的外觀設計，但同時也批評其遊戲選擇過少\[99\]。

此外，《家庭劇院雜誌》（*Home Theater Magazine*）和《終極視聽》（*Ultimate
AV*）皆給予PS3的藍光播放能力極高的評價，兩本雜誌認為PS3的藍光播放品質超越了許多市場上的[藍光播放機](../Page/藍光光碟.md "wikilink")\[100\]\[101\]。此外，「歐洲影音協會」（European
Imaging and Sound Association，EISA）將PS3評為2007/2008年最佳媒體中心\[102\]。

*Hexus Gaming*評論PAL版本的PS3並表示「......隨著PlayStation
3逐漸成熟，開發者也開始努力製作遊戲，我們將會看到PlayStation
3成為遊戲的最佳選擇。」\[103\]。在2007年的[遊戲開發者大會](../Page/遊戲開發者大會.md "wikilink")（Game
Developers Conference，GDC）上，[Shiny
Entertainment公司的創辦人大衛](../Page/Shiny_Entertainment.md "wikilink")·派瑞（David
Perry）表示︰「我認為索尼做出了最棒的遊戲主機，毫無疑問這是硬體上的絕佳作品」\[104\]。而[Ars
Technica在](../Page/Ars_Technica.md "wikilink")2008年6月對PS3做出的第二篇評論，將分數由最初的6/10提升為8/10\[105\]。

## 相關條目

  - [索尼電腦娛樂](../Page/索尼電腦娛樂.md "wikilink")
  - [IBM](../Page/IBM.md "wikilink")
  - [Cell (微處理器)](../Page/Cell_\(微處理器\).md "wikilink")
  - [PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink")
  - [PlayStation 2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")
  - [PlayStation 3遊戲列表](../Page/PlayStation_3遊戲列表.md "wikilink")
  - [PlayStation 3硬件](../Page/PlayStation_3硬件.md "wikilink")
  - [PlayStation 3系统软件](../Page/PlayStation_3系统软件.md "wikilink")
  - [PlayStation 3配件](../Page/PlayStation_3配件.md "wikilink")
  - [PlayStation 3設定](../Page/PlayStation_3設定.md "wikilink")
  - [PlayStation 4](../Page/PlayStation_4.md "wikilink")
  - [XMB](../Page/XMB.md "wikilink")

## 參考

## 外部連結

  - [PlayStation.com全球首頁](http://www.playstation.com/)

[PlayStation_3](../Category/PlayStation_3.md "wikilink")
[Category:第七世代遊戲機](../Category/第七世代遊戲機.md "wikilink")
[Category:索尼遊戲機](../Category/索尼遊戲機.md "wikilink")
[Category:家用游戏机](../Category/家用游戏机.md "wikilink")
[Category:2006年面世的產品](../Category/2006年面世的產品.md "wikilink")
[Category:好設計獎](../Category/好設計獎.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15. [PS3
    Slim正式發表](http://chinese.engadget.com/2009/08/18/sony-debuts-slimmer-ps3/)ENGADGET中文版

16.

17.

18.

19.
20.
21.
22.

23.

24.
25.

26.
27.
28.

29.

30.

31.

32.
33.

34.
35.

36.
37.

38.

39.

40.

41.
42.
43.

44.

45.

46. [PS3已超越Xbox 360成第二大主機](http://news.mydrivers.com/1/190/190057.htm)驱动之家2011-04-1

47. [里程碑：索尼售出5000万部PS3、800万部Move](http://news.mydrivers.com/1/191/191207.htm)驱动之家2011-04-16

48. [PS3全球銷量突破7000萬](http://www.hkgnews.com/15475/)香港遊戲資訊網Nov - 16 -
    2012

49. <http://www.sony.co.jp/SonyInfo/IR/news/qfhh7c00000e4wij-att/semiconductor.pdf>

50. <http://www.sony.co.jp/SonyInfo/News/Press/200710/07-1018/index.html>

51. [PS3やWiiから利用できる「テレビ用YouTube」スタート。](http://av.watch.impress.co.jp/docs/20090116/youtube.htm)，AV
    watch，2009年1月16日

52. [ソニー3Q、180億円の営業赤字　PS3は「他社の低価格機と比べて伸びず」](http://www.itmedia.co.jp/news/articles/0901/29/news131.html)

53. [PlayStation®3をご利用のお客様へ](http://www.jp.playstation.com/info/support/sp_20100302_ps3.html)，日语

54.
55. <http://www.pcworld.com/article/2010081/new-playstation-3-console-slims-down-for-the-holidays.html>

56.

57.

58.

59. SACD支援被取消的原因是破解後可以盜拷SACD

60.

61.

62.

63.

64. [Konami - Metal Gear Solid 4 Limited Edition PLAYSTATION®3
    Bundle](http://www.konami.com/Konami/ctl3810/cp20111/si3327390/cl1/metal_gear_solid_4_limited_edition_playstation3_bundle)


65.
66.
67.
68.
69.

70.

71.

72.

73.

74.

75.

76.

77.

78.

79.

80.

81.

82.

83.

84.

85.

86.

87.
88.

89. [如何購買](http://asia.playstation.com/tw/cht/psn/p/topUpMethod)，PlayStation.com台灣

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.

97.

98.

99.

100.

101.

102.

103.

104.

105.